【光復立法會飲食界】616火鍋店老闆林瑞華加入公民黨擬撼張宇人

9月舉行的新一屆立法會換屆選舉，民主派除了冀於五區地區直選搶灘，亦欲攻破部份向來被建制派壟斷的功能組別界別，而在「黃色經濟圈」下，飲食界成為民主派主攻的戰場。近期積極推動飲食界功能組別選民登記的香港中小企食店聯盟召集人及香港美食車聯盟主席林瑞華（Gordon），近日已經加入公民黨。林回覆《蘋果》指，認同公民黨追求民主的理念，希望盡力做好飲食界選民登記工作，會在有需要時考慮披甲出戰飲食界。

林瑞華是火鍋店「616七桌子」的合夥人，曾在民陣去年的12.8遊行沿途派菠蘿包為市民打氣，元旦遊行時也設街站推動飲食界選民登記。他接受《蘋果》查詢時指已經加入公民黨，認為公民黨在抗爭運動中「企得好前」，舉例指如陳淑莊更因為參與雨傘運動而被檢控，新一屆甚至未能再參選，「我係好認同佢哋追求民主嘅理念。」

作為飲食界中人，Gordon希望在所屬界別貢獻更多，去年起已經開始推動業界選民登記，不欲議席再由建制派、自由黨張宇人壟斷，希望立法會界別代表也能反映港人心聲，但他稱推動業界登記難度亦大，「無論係黃店抑或藍店，其實都唔係好知個登記程序，例如填乜表格」，至今要光復飲食界，情況仍未許樂觀，但他表明會與義工團隊會「盡力做」，繼續「洗舖」喚醒業界關注。問及會否親自上陣挑戰預料爭取「冧莊」的張宇人，Gordon不諱言「有考慮」，但強調還要看多方因素，如是否有其他人亦有出戰意欲。